{
  "questions": [
    {
      "question": "Какое самое древнее значение у руны Феху?",
      "options": [
        "Скот",
        "Деньги",
        "Богатство"
      ],
      "correct_answer": "0KHQutC+0YI="
    },
    {
      "question": "Куда скандинавы наносили древний гальдрастав для устрашения врагов под названием Агисхьяльм (Шлем Ужаса)?",
      "options": [
        "На оружие",
        "На лоб",
        "На дракары"
      ],
      "correct_answer": "0J3QsCDQu9C+0LE="
    },
    {
      "question": "Сколько дней по приданию бог Один провисел пригвожденным к Ясеню Иггдрасиль?",
      "options": [
        "3 дня",
        "7 дней",
        "9 дней"
      ],
      "correct_answer": "OSDQtNC90LXQuQ=="
    },
    {
      "question": "Какое количество рун в Старшем Футарке?",
      "options": [
        "9 рун",
        "16 рун",
        "24 руны"
      ],
      "correct_answer": "MjQg0YDRg9C90Ys="
    },
    {
      "question": "Скаким богом из скандинавской мифологии связана руна Тейваз?",
      "options": [
        "С Тором",
        "С Тюром",
        "С Одином"
      ],
      "correct_answer": "0KEg0KLRjtGA0L7QvA=="
    },
    {
      "question": "Какое значение у руны Беркана?",
      "options": [
        "Береза",
        "Красота",
        "Плодородие"
      ],
      "correct_answer": "0JHQtdGA0LXQt9Cw"
    },
    {
      "question": "На сколько Аттов разделен Старший Футарк?",
      "options": [
        "На 2 Атта",
        "На 3 Атта",
        "На 4 Атта"
      ],
      "correct_answer": "0J3QsCAzINCQ0YLRgtCw"
    },
    {
      "question": "Символ Блютуза (Bluetooth) в вашем телефоне является древним руническим ставом. Из каких рун он составлен?",
      "options": [
        "Хагалаз и Беркана",
        "Гебо и Беркана",
        "Кеназ и Беркана"
      ],
      "correct_answer": "0KXQsNCz0LDQu9Cw0Lcg0Lgg0JHQtdGA0LrQsNC90LA="
    },
    {
      "question": "Древние скандинавы были мореплавателями. С собой в путь они брали магический символ Вегвизир. Для каких целей он использовался?",
      "options": [
        "Останавливал течь",
        "Указывал путь в непогоду",
        "Защищал от бунта"
      ],
      "correct_answer": "0KPQutCw0LfRi9Cy0LDQuyDQv9GD0YLRjCDQsiDQvdC10L/QvtCz0L7QtNGD"
    },
    {
      "question": "Почему Футарк (fuþark) носит такое название?",
      "options": [
        "Одно из имен Одина",
        "По первым рунам",
        "Алфавит с исландского"
      ],
      "correct_answer": "0J/QviDQv9C10YDQstGL0Lwg0YDRg9C90LDQvA=="
    }
  ]
}